Ajax - це особливий підхід до побудови інтерфейсу. Ajax корисний тим, що дозволяє підвантажувати дані на веб-сторінці без перевантаження самої сторінки, що зменшує кількість запитів до сервера, дає можливість динамічно звертатися до серверу. Головна властивість Ajax-у - це його асинхронність, тому користувач може переглядати далі контент сайту, поки сервер все ще обробляє запит.
